民主黨聲明：強烈譴責警方拘捕本黨觀塘區議員莫建成及其助理

民主黨強烈譴責警方在今晨 (8月5日)的觀塘警民衝突中﹐無理拘捕在場執行職務的民主黨觀塘區議員莫建成及其助理。

我們絕對信任莫建成及其助理﹐當時根據香港法例第547章《區議會條例》第61條 (i)﹐按區議員職責調停警民衝突﹐即時向當局提供意見，履行民選議員的職務。

警方在毫無理據的情況下，以侮辱的方式，要求執行職務中的區議員下跪並扣下手扣帶走，及後更拒絕透露莫建成等人被扣留位置，阻礙他們尋求法律服務，民主黨認為做法可恥，質疑警方的背後用意。

民主黨現正向莫建成提供一切協助﹐亦在跟進多宗同類型 懷疑警方故意延誤被捕者獲得法律服務的個案。

民主黨黨內各級議員﹐將在目前危險的政治環境中緊守崗位﹐繼續站在前線以香港市民立場﹐協助處理各類問題。

—————————————

編按：莫建成清晰表達自己區議員身份及正在執行工作，仍然被警方拘捕。提醒各位，警察已進行無差別拘捕，不論你是否議員、社工、記者、甚至監警會成員（被拘捕的監警會觀察員林浩揚亦屬民主黨），都會不理三七廿一先上手扣帶走及拘留你。大家小心。

香港人加油

推

我無嘢講

仆街，順天民主黨banner 佢同胡志偉都比人塗
反而沒人塗民建聯

利申:住附近